[偽live] 東京長野四圍走玩雪浸溫泉千尋之旅

是咁的

2017年嘅新年，小妹因為唔想同d親戚打交道,就決定買張機票去東京同長野玩12日
亦由於小妹自細都好鍾意睇千與千尋， 一直都好想去日本睇呢套戲嘅原形取景地，今次安排去咗幾個已經憧憬好耐， 比到官崎駿創作靈感既溫泉鄉， 冰天雪地夾埋溫泉而家諗番都覺得正
至於點解叫偽live呢 , 就因為上年都係新年呢個時間出發，今次遊記我打算跟返舊年個時間當live咁打，比自己再重溫一次個trip,請各位多多包涵

唔講咁多畀圖預告先

由於我中咗vsco update陷阱冇咗啲相，所以有啲位相係會莫名其妙咁少d, 特別係嘢食嘅相 已經好鬼慘 希望大家諒解

行程如下:
Day1 香港->東京 住秋葉原
Day2 東京市內 住秋葉原
Day3 東京->長野 住長野
Day4 長野市內 住長野
Day5 長野->涉溫泉 住涉溫泉
Day6 涉溫泉->長野->湯田中溫泉 住湯田中溫泉
Day7 湯田中溫泉->地獄谷野猿公園 住湯田中溫泉
Day8 湯田中溫泉->野澤溫泉 住野澤溫泉
Day9 野澤溫泉->長野->東京
Day10 東京->神奈川梅園->東京 住東京
Day11 東京市內 夜巴往名古屋
Day12 名古屋->香港

交通
今次行程有幾日要搭長野電鐵，而jr pass係唔包 呢一條私鐵嘅，所以就選擇咗由東京搭高速巴士去長野，喺長野內嘅交通就用北信州ツーデーパ, 個人覺得呢張pass比出名嘅雪猴pass抵好多，唔知點解冇乜人介紹過

手下留情請勿起底,鍾意嘅就畀番個like吧

喺舊年嘅大年初二
我去到赤鱲角機場uo櫃檯 check in ,諗住就嚟可以離開香港呢個鬼地方同d親戚奔向日本既時候,發生咗件咁嘅事:

地勤:呀小姐我哋呢班機爆爆地，唔知可唔可以幫手改搭下班機呢
我 :
地勤:會補番千五蚊畀你
我 :助人為快樂之本，我好樂意幫手

原本坐uo622,落機之後只可以去大江戶溫泉過夜，頭嗰一日嘅行程係東京9行,唔去都冇乜所謂，仲好

攞住新年橫財，係機場行咗個圏欣賞下D新年裝飾,就出去東涌搵左個friend食晚飯

幾個鐘之後係uo櫃檯再check in,又發生咗啲咁嘅事:

地勤 :是咁的 ，我哋呢班機都好爆好爆，唔知小姐可唔可以再幫多一次手呢?
我 :今日冇機啦喎，咪要去到聽日先上機?
地勤:幫下手啦 過夜會再有補貼

我 :助人為快樂之本，我好樂意幫手

一齊調換機位去第日嘅仲有幾個人,我諗佢班機真係overbook得好緊要，要個地勤搏老命去說服人抓啲位出嚟
如是者，最後我係初三先出發 坐uo 832

又返到嚟機場 新年之旅正式開始,九點鐘準時起飛
Cheap cheap Uo當然係去out差悲

粉腸坐腸粉

順利到達成田機場

到達時間略為delay,出到閘口已經就嚟三點

UO 請埋你去旅行sosad

毒撚真好

好似我而家個行程
Bty小妺

支持 第二次又賠幾多

酒店第一晚無去check in會唔會俾人cancel

我都想知
利申毒撚上年試得一次咋

第一日就算搭早機都冇乜時間淨, 決定去出東京途中既skytree個邊9行下
搭京成電鐵去押上站 需時一個鐘

上車之前買咗個和牛飯糰

中伏 裏邊冇乜料到

呀小弟， 大家都姓小，何苦為難小妹
唔叫小妹可以叫乜唔通叫老娘

真絲
近排成日都有紅巴出没 sor

本來第一晚打算去大江戶溫泉,冇book到酒店
如果book咗酒店後邊個行程又密應該唔會睬佢

原來係咁

睇馬騮溫泉要一日？
去到長野有無滑雪？湯田中附近全部都係雪場黎

同一般飛機delay賠一晚酒店個數一樣

留名

Skytree已經去過幾次，嚟到都唔會再畀錢上去 ，我個目標係商場
Skytree 4樓有間叫做Tv局公式商場嘅專賣店
集合日本電視台、朝日電視台、TBS 電視台、東京電視台、富士電視台相關日劇同卡通商品，可以一次過買曬你想要嘅週邊

入到去，正中間係 p.p.a.p嘅週邊， 仲有個大電視喺度瘋狂循環 Apple~pen~a~pineapple pen!

有時真係好佩服啲日本人，乜無聊產品都敢出

只係大約打個位置出嚟 大部分景點冇放落去

大約打個位置出嚟啫，好多景點都冇放落去
去咗野澤溫泉滑雪場滑雪，之後會講

馬拉松比賽都可以出週邊

本日收穫：仙氣雞一隻 裝備物品 +1

係時候出發去酒店

lm

由押上搭地鐵淺草線四個站就到淺草橋站，行十分鐘去到我呢兩日嘅落腳點
GRIDS HOSTEL LOUNGE AKIHABARA
グリッズ 秋葉原 ホテル&ホステル,一晚 2300 Yen
酒店啲相比vsco洗曬 喺網上執兩張相畀大家睇下
我以後唔會用VSCO直接影相

成棟都係同一間酒店嘅，有床位又有房

7樓comment有微波爐雪櫃 ，可以去便利店買嘢食返嚟釘

去埋四國松山啦

間嘢個裝修都幾靚，好乾淨，不過有一個嚴重嘅缺點就係無論由秋葉原岩本町定淺草橋落車都一定要行十分鐘先至到,非常唔就腳

周圍亦都唔係旺區, 一分錢一分貨啦

好想去道後溫泉

上次日本番香港 uo 好似有$1600 最尾冇份

你十二日個行程表已經係減左無飛機搭既日子？
即係本身去十三日？

早晨，今日係大年初四 雖然日本冇農曆年，不過都可以去市場趁下墟,今日節目由上野阿美橫町開始
秋葉原->上野->六本木->秋葉原

一開波去搵啲嘢食下先，大部分學生仔第一次去日本都會畀人水咗嚟呢間嘢， 我都唔例外

アメ横みなとや
地址：台東区上野4-1-9

位於阿美橫丁街尾的海鮮丼"アメ横みなとや" ，販賣非常多種口味的海鮮丼,價格500日元起
由我第一次去日本個價錢一路冇加過， 只有污糟度不斷增加同加左章魚燒呢樣嘢食

間舖非常之出名,係各大旅遊書/台灣博 /背包客棧上推薦”必吃的便宜名店”， 但講真呢間舖除咗平真係毫無可取之處， 間舖又污糟飯係熱嘅海鮮又得嗰少少, 佢嘅對象應該係畀啲未食過嘅外國人試下咩嘢係魚生， 而唔係咩 “大碗美味海鮮丼” 所有介紹你去食嘅人/blog/書都可以badlist
下次不了

推

個海鮮丼飯係三文魚燒三文魚同帶子嘅3拼，價錢好似係700 yen左右，D帶子真係好細小

新年當然就要購物啦

買左眼藥水休足時間同撒隆巴斯，之後行程會用到， 其他嘢只係格下價錢，唔想咁快增加裝備

下一站湯島天滿宮，從上野行過去湯島，大概15分鐘就到

沿途路過一間河豚專賣店 原來啲雞泡魚喺水裏面係咁嘅樣

GRIDS 真係幾好住

一入到湯島天神公園就見到兩棵梅花
同好多好多嘅人

冇啦？樓主

湯島天滿宮因為接近東大， 好多日本人想入東大都會嚟呢度求神，從江戶時期起就是著名的賞梅景點

賞梅時間約二月中下旬到三月上旬 ， 我嚟嘅時候其實仲未滿開 啲梅花有少少疏

湯島天滿宮主神係日本文曲星管原度真 ，佢生前仕徒一啲都唔順意，唔知點解要拜位咁既仁兄來祈求合格

雖然啲花咪開曬，但都好多日本人喺度食 d祭典攤檔劣食，好似桂林夜市咁

我都幫襯呢檔攤買咗杯甘酒， 天寒地凍飲啖暖嘢係幾舒服嘅，雖然要300円
飲完就去下一站六本木啦

去六本木既國立新美術館，所有旅遊書都話由六本木站行過去好快，但包埋搵路嘅時間起碼十幾廿分鐘，要經過Tokyo Midtown + 隧道謎宮陣既大考驗

簡單的說， 由tokyo midtown嘅無印良品旁邊嗰條通道一直行，行到條白色隧道 盡頭上電梯 ，再沿住排行道樹一直行就係

新國立美術館 東京都港区六本木7-22-2
美術館建築設計師係黒川紀章

去睇咗呢個展覽:
国立新美術館 開館10周年記念ウィーク
未来を担う美術家たち
19th DOMANI・明日展
其實我完全唔知呢個展係做乜鳩嘢， 我只係畀以下呢幅圖吸引咗

係咪好正呢

件artwork嘅介紹
emmanuelle moureaux
‘forest of numbers’

to celebrate the 10th anniversary of the national art center of tokyo opening its doors, architect emmanuelle moureaux has created a large scale paper installation – ‘forest of numbers’ – to welcome guests into the exhibition room. without the use of partition walls, a stream of 60,000 brightly colored numerals is suspended from the ceiling, representing the institution’s next decade

]

新國立美術館分開兩種展覽,公募展係人哋比錢租佢個場地嚟展覽，一般人入去唔使錢，特別展就要買門票
佢啲特別展特別有料到， 無論動線展品定係成個展館設計都係perfect池，睇完就知真係值番個價， 冇死錯人

相當然係冇啦，都係上網搵兩張畀大家睇下, 以下照片每張人數要50+先係現實狀況

有片

連鎖式有規模係唔同啲
由長野返東京住另外一間Hostel就中咗伏

流線型嘅性感館設

睇完就行返過去midtown

初四夜晚餐係 DEAN & DELUCA CAFE 解決,食散叫西餐同甜品，冇套餐非常串

日本d 蛋糕外表精緻又唔會死甜， 好想食曬佢哋呀

今日係初五
食埋個早餐， 喺東京再9遊一陣， 就係時候離開東京去長野
今日食grid 嘅早餐, 去佢地下個bar食， 間bar個裝修都幾靚， 吸引住一打鬼佬晚晚係度打躉， 不過所有hostel就算放舊石頭係到，只要有酒飲我諗啲鬼佬都會準時報到
坐最入可以望住神田川食飯

300yen麵包咖啡放題

係咁上下level, 好想睇啲台灣blog對住一片白麵包一杯齋啡可以吹到啲咩出嚟

食完就check out

起行鳥

回頭一望，中間白色果幢就係grid

第一站去family mart先
半個月前喺香港上網買定由東京去長野既高速巴士飛， early bird加優惠價只需1500yen

上網買完佢會畀一組番號你， 然後去指定嘅便利店部買票機入番號，出番張票再憑票上車

我4月頭都會去地獄谷野猿公園 , 可以的話講下你要由落車地點行到入睇馬騮個度丫....我plan 緊時間

由酒店十分鐘行去秋葉原

傳說中嘅akb大樓
唔熟akb48,麻友係咪畢左業，見佢放咪放咗幾次
我嘅目標係對面街，唔知有冇人認得係咩舖

巴打我有睇你啲遊記
非常視乎你行唔行慣雪地同用咩鞋行， 我出嚟嗰時為咗趕車行得快都仆咗幾次街
條路好多遊客行，成條路啲雪都踩到變曬冰， 仲有斜路同樓梯 ，所有人都係細細步咁用成倍時間慢慢印入去， 想快都幾難

好想睇啲台灣blog對住一片白麵包一杯齋啡可以吹到啲咩出嚟

呢句寫得好

麻友上年卒左，擺咪係首歌指定動作
所以唱一次就擺一次
對面係咪Trio？

由秋葉原去新宿
出發去長野既高速巴士 喺新宿新南口,叫做バスタ新宿

注意喺”新南口”,去錯南口就會奶嘢 (利申:奶過)

由東京出發嘅高速巴士， 除咗東京站八重洲口就喺バスタ新宿出發
バスタ新宿一樓有餐廳, family Mart,休息室,locker仲有廁所,同八重洲嗰個貨櫃巴士站爭好遠

放低行李,再去附近嘅新宿御苑行下

理想

現實

連梅花都未開 睇咗一陣就返バスタ新宿

咁大鑊...咁你行一程要幾耐?

上車了

新宿去長野高速巴士時間表

由新宿去長野大約四個鐘車程， 時間上同新幹線冇得鬥，都係嗰句一分錢一分貨

中途喺橫川SA停20分鐘

好多旅遊巴都停喺度,明明係 middle of nowhere裏面旺過旺角 仲有鐵睇

買個峠の釜上車食， 唔用便當盒而用陶器釜裝住
食落去有啲似北菇滑雞飯
暖暖地係好味嘅

有冇人可以話我知點樣係google map download返自己up上去嘅相?

到達長野站

從掃雪乾淨程度可以睇得出幾繁華

由東京市區去零度以下嘅長野溫差好大，所有人一落巴士都急急腳走入去有暖氣嘅車站到

半個鐘， 睇番record 回程跑到仆街都只係快咗幾分鐘
野猿公園有兩條路入去，你打算行邊條?

喺長野站換過曬啲衫先出發
>裝備 禦寒冬裝
禦寒手套
效果 耐寒 (大)

長野站手信街有幾間食店都買緊一種長野名物

全部都係咁樣,似一個冇煎過嘅牛肉餅咁

買2個返去食

網上教由長野站行去行去hostel只需要五分鐘

事實上竟然真係五分鐘
難得老實

森と水バックパッカーズ
長野県, 長野市, 中御所1-6-2

當晚冇影到相， 得日頭影嘅
大家都係中國人,包容下

By the way個餅中間係咁嘅， 食落似啲皮比較硬嘅菜肉包

安頓好就行返出去善光寺參道買嘢食，外邊得零下三度

咁嘅溫度之下行5 分鐘 好似行咗一世咁

西友，即係以前香港既西田

唔知點解
係長野呢個4點開始少人，8點前咩都收晒
毫無夜生活既城市會有間24小時營業超市?
到底係咩人，半夜冒住大雪都要過來買嘢???聚集係到既人，佢地既生活係點???
就等我東方升帶大家睇下~長野人的生活~
[(綜藝tone)]

有咩野貼地得過遊當地市場

本日戰利品

我自駕, 4月頭係應該可以駛到入去裡面個較近既parking......不過未肯定

大年初六
今日長野天氣:氣溫3°，早上天晴

今日行程：長野市內遊

長野站一出條路就已經係善光寺參道， 直去就係善光寺 ，全長一公里以上， 係充滿霸氣的一個寺
突然落雪

中咗異常狀態:冰結 ,hp倒數到零嘅下場

鳩都縮

一路行，沿途啲鋪保育得好好

Grids Hostel Lounge Akihabara
2年前自己都去住過
BOOK間細房自己住

有朝鬼仔仲借左剃鬚膏俾我
係便利店買左枝野但原來唔係剃鬚膏.鬼仔見我ON99咁就借俾我

沿途一路都係明治大正時期起嘅中西合璧風餐廳手信舖

店舖內部就算翻新咗,外面都會保存番以前一樣

求其入去一間cafe

cafe2樓對住善光寺山門

進入善光寺範圍

最近山門前一條街 全部都係宿坊

日本流傳一世人一定要去善光寺參拜一次既說法
以前d日本人
山過山行幾百公里路嚟善光寺參拜
就會喺啲宿坊到借住

望入去 係傳統嘅日式門口
參不透宿坊嘅奧妙

一街宿坊之中 只有一間招牌寫住旅館

到啦

仁王門 曾經因為火災燒失兩次
現存嘅仁王門在大正七年重建

再過多一度山門

手水舍結曬冰
我都凍到就嚟成佛

到達,善光寺本堂

信州善光寺,創建於1400年以前
供奉阿彌陀如來本尊 by維基

入到去有種寺廟既古樸味道，好寧靜

亦都可能同長野呢度冇咩中國遊客有關， 冇咗東京寺廟嗰種
咀香園咀香園~買手信買手信~的商業味

賣御守都安靜過人

四圍打卡

忠霊殿
昭和45年に完成した善光寺の境内の三重塔です
戊辰戦争から太平洋戦争までの亡くなられた英霊をお祀りする霊廟です。
霊廟ではありますが、善光寺史料館が併設されていて、善光寺所蔵の品々を展示しています。
by wiki

根據網上資訊,塔頂可以影到善光寺全貌
去到塔下：
受附:拜觀料500 Yen
我：不鳥

如果你見到個friend影到善光寺全貌
就知佢畀咗500 Yen做咗水魚
唔畀錢係塔下影會有支燈柱阻住

回程時賣御守嘅地方已經閂咗門
不過日本呢個咩都可以自動販賣嘅地方，御守當然唔例外

btw 入錢位寫著"冥加料"係咩玩法

天色已暗，拿拿臨係郵局收工前買郵票寄明信片

峠の釜係橫川名物啦

長野巴士應該冇松本巴士咁好生意...

呢個post引咗好多GRIDS嘅fans出嚟
我都鍾意細房多過床位， 好似first cabin嗰種有得企起身舒服好多,感覺上仲乾淨過D3 4千既酒店

今晚食呢間

信州長屋酒場

主打地產地銷嘅信州本地食物

聲稱所有信州嘢食都可以係佢哋menu上面搵得到

天寒地凍叫個鍋先

鯛小鍋

再加杯酒
珈琲豆で仕込んだコーシー焼酎 580円

有酒當然要叫酒肴

赤身拼霜降馬刺,即係馬刺身

如果我係台灣blog主應該會咁寫:
"鮮紅的肉體耀著閃亮光澤感覺就像剛剛才在廚房現宰現切，
儘管如此生馬肉並不會滲著血水，豪邁的夾起一塊送入口中，馬肉有股韌勁，
隨著輕輕咀嚼，屬於紅肉特有的肉香逐漸在口中散開
汁液在舌尖流瀉、滑嫩的肉塊在唇間舞動，
盤邊搭配著薑泥，不僅有殺菌效果還能提味。
這滋味出乎意料地讓我驚為天人....."

馬刺身配薑泥同一種油?食
肉質有股嚼勁,味道似生牛肉,基本上感覺就係豬肉+牛肉
如果鍾意食生牛肉刺身嘅人應該會接受到,滋味會出乎意料地讓你驚為天人

食食下，D侍應突然集體企出嚟拍曬手掌
話板前さん要表演鱈魚解體畀大家睇

板前さん:首先切頭

板前さん:攞晒佢d啲魚子出嚟,いよいよ

板前さん:再斬開佢360份~

旁邊有個侍應攞住個盤接住切出來既肉,好似做手術咁

睇完SHOW就返 Hostel
明天去千與千尋取景原形溫泉鄉---涉溫泉

大年初七
長野天氣:氣溫2°，早上天晴
今日搭長野電鉄，由長野駅坐到終點站湯田中駅

先入jr長野駅買定第二日要用既pass

落番長野電鉄，個站只可以用個舊字嚟形容 ，係閘機前重有個當地農產品既攤檔，如果搞車站擬人化長野電鉄一定係個賣菜啊婆

長野至湯田中單程運賃1,160円
加100円坐特急可以快廿分鐘同享受特大窗景
我係站前大黑屋買飛平左30円咁大把

特急ゆけむり
坐過小田原線就會有一種溫暖親切的感覺

點解張車飛紅咗?

車上全部係遊客，聽唔到日文咁濟，鬼佬濃度異常地高
比例大既係2日本人:2台灣人：2香港人：4鬼佬

我估係放係暖包旁邊，熱力令到車飛變色
問站長佢話唔影響使用，親身體驗都真係work,照可以出入閘

50分鐘後湯田中駅到着

,右側１番係旧駅舎（楓の館，左側係現在使用既駅舎
進入志賀高原溫度明顯比長野凍左好多

站前有個hp回復點足湯
有形文化財湯田中駅旧駅舎,現活化為日歸溫泉楓の館

湯田中溫泉係湯田中涉温泉郷唯一有食店超市可以補充裝備既地方，請買齊野先至起行
[img]

涉溫泉同上志賀高原滑雪都係坐同一架路線巴士
巴內鬼佬濃度指數上升至新高點
為3亞洲人兌7鬼佬

由地獄谷温泉起4、總共有上林温泉、渋温泉、安代温泉、湯田中温泉、新湯田中温泉、星川温泉、穂波温泉、角間温泉等9個溫泉區， 散佈係夜間瀬川沿四公里內、 統稱為湯田中涉温泉鄉

落車就見到野猿一隻
同城門水塘一樣，d馬騮都係通山跑

車站旁案內處有地圖攞

提提大家，去涉溫泉係和合橋站落車，唔好落錯涉溫泉站，落早一個站就會好似同車既幾個台灣人咁，係雪中拖住行李行上600米斜路

旅館放低行李
就出去溫泉街散步

古久屋
涉溫泉唯二賣溫泉蛋既地方

冇staff睇住
考驗良心既買蛋方法

主人

冇人睇

古久屋對面
就係千與千尋油屋旅館嘅原形之一金具屋

影相要除手套 好在沿途不斷有hp回覆點足湯提供溫暖 解除異常狀態

主人們都縮埋一舊

有啊

橫湯山溫泉寺
位於溫泉街盡頭

後面就係通往野猿公苑既近路，冬天唔開放

積雪太多上唔到去，係旁邊hp回復處影下相算

水喉都結晒冰

多謝支持

對我來講hp回復處係酒店張床 其他係回mp sp

天黑鳥
係時候番去金具屋，參加期待已久既館内文化財巡迴之旅

住一晚要幾錢？
十二月會去長野
諗下浸唔浸溫泉好

我上年係長野留咗四日三夜
不過我無去浸溫泉 去咗戶隱松代小布施姨捨
長野夜晚真係得一間西友可以行 只不過食肆都算多嘅
好想再去

D雪多到

係輕井澤都見過峠の釜
我搭嗰架長野巴士坐咗三分一人
一個月之前買都仲有優惠價， 點解話松本好生意?

原來係指定動作
巴打係林檎fans?

因為松本冇新幹線...JR特急速度唔係快巴士好多....但價錢差一倍...

館内文化財巡迴之旅由8樓嘅飛天之間開始

帶領現場廿個千尋嘅白龍係金具屋9代目館主西山和樹さん

齊月樓與飛天之間一同被列入国登録有形文化財,整棟旅館都是請專門建照神社或宮殿的工人起嘅，顯得非常古老華麗

鋪咗130畳嘅飛天之間

其實係好多人睇緊. 不過高登好, 連登好, d 人寨睇唔講野. 我d 旅遊post 都係咁, 幾十個like 但係成個post 係好似小說咁由頭打到尾, 中間無乜人講野.

有睇
同埋樓主一日唔係出好多內容，所以隔幾日先返嚟睇

明白呢種感覺
好似對住面牆講嘢， 覺得自己黐黐哋線 咁
所以我睇其他人嘅遊記起碼都留個名

四層樓高的金具屋旅館,由內到外就好似官崎駿既創作藍本

進入金具屋就像走入千與千尋裡既油屋， 而旅館住客就係八百万神明

木走廊上女將來來往往，古老華麗的裝潢

金具屋第六代傳人，在大正昭和初期走訪全國各地，抄收集各種建築樣式設計,於昭和11年建成呢幢和風擬洋風木造旅館
簡單啲講，金具屋並唔屬於任何傳統嘅日本建築樣式， 而係當時老闆同一班起開神社嘅木工想像出嚟嘅西洋風

多謝支持
我盡力出多啲

另一個千與千尋靈感來源目黑雅敘園，都係同一時代興建既擬洋風建築
目黒雅叙園百段階段

沿途館主一路攞住啲舊相講解
昭和11年，啱啱起好嘅金具屋

千尋中嘅油屋

真係好似油屋班員工咁

斉月楼

同銀行請外國人起嘅真正洋風建築好唔同

一種只存在於從未去過外國 ， 文明開化剛開始既日本人
憑想像拼湊起來的三不像產物

或者就係呢種彷彿迷路到另一個世界的感覺，給大師帶來靈感
加上創作力量同幻想,創造出千與千尋既夢幻世界

晚餐係飛天之間食

食完飯，想返房放低啲嘢都唔撚易 成個迷宮咁

金碧輝煌

準備好就開始溫泉馬拉松
溫泉係當地居民的共同資產， 只有住係涉溫泉既遊客可以向旅館預借外湯鎖匙
裝備：涉溫泉外湯鎖匙x1

金具屋裏面有三個大三浴場，五個貸切風呂 再加上溫泉街住客可以免費享用既9個外湯， 總共有17個湯要浸
由最近金具屋嘅神明之湯開始

浸到甩皮

LM

如果你早啲出, 我黎緊就預留多一日係長野試下住金具屋啦

長野電鐵jr pass唔包

住一晚貴唔貴，好似好正咁

過橋時唔可以呼吸 唔好畀青蛙發現呀

為咗浸晒咁多個湯不斷著衫除衫，好忙

四五番松之湯竹之湯

２番湯 笹之湯

呢個熱到頂唔順，摸下啲水就閃鳥

太多湯可以選擇
除咗唔係住客都可以去嘅大湯
基本上唔會有同人share一個池嘅狀況
就算遇著有人用緊，人哋都會好識做咁起身讓位畀下一個
唔會尷尬

係兩燈成日都見到有人話浸完都唔知係熱水定溫泉
最簡單嘅分別方法就係呢張紙
真溫泉旁邊一定貼左張溫泉成份量分析表

點解隻雞之後咁耐都冇出現過

滿足你， 以為冇人想睇呢啲自high嘢

原來係咁
松本個位搭jr無論由東京淨係名古屋上都唔夠方便， 唔怪之高速bus企硬4000円 ，同去長野差一倍

而家plan都唔遲

涉溫泉真係幾正 貸切貴唔貴

睇緊

無了，黎緊3月尾去已經book晒酒店
要等下個雪季一定去

1泊2食一間房三萬円， 我間房係最普通嗰隻， 返到屋企摷返啲資料畀大家睇下

櫻花季?我三月尾都會再去日本

你睇下巴士班次松本多長野一倍就知客量
長野新幹線唔駛2小時就到，巴士就算半價都未必有人坐，唔更平點做

不過唔係有國寶松本城，起碼少一半遊客去

真夜中的溫泉街
明天再挑戰另一半外湯

有啲地方jr pass反而唔抵

留名支持

房價包埋貸切

第二日
一早就狗衝去浸埋其他湯

貸切都係果十幾個池 玩玩下會唔會有人沖入來

溫泉有人就影唔到相,有d相係網上down落嚟,敬請見諒
大露天風呂

鎌倉風呂

係包金具屋裏面果5個貸切湯 公共湯點包

重有可以上鎖的

浪漫風呂

嚟金具屋，你可以瘋狂體驗蕩失路嘅樂趣

5個貸切風呂， 冇乜時間浸左一個就算 唔知有冇強者可以一日浸晒17個湯

朝食

再去挑戰淨低幾個外湯

都幾貴下
住唔起

"渋溫泉範圍不大，2小時內便能走完一圈，旅館也不多只有35間，但歷史都相當悠久。狹長的溫泉街兩旁全是古樸建築，偶有白煙霧緩緩升上，滿載著溫泉鄉誘人的魅力。
"

"這裡還有項名為「巡浴祈願」的活動，澀溫泉一帶共有9個對外開放的公共湯屋，遊客還能在泡完湯後，拿著從溫泉旅館或商店買到的「祈願巾」,逐一蓋下印章直到泡完9湯、集滿9處湯屋的戳記。
之所以稱為祈願，則是因為每個湯屋都象徵著不同的療效，巡浴完9處湯泉就好似卸除人生的9種勞苦。像1號湯健腸胃、2號湯療癒慢性濕疹、3號湯對切傷有益……6號湯治眼疾(是拿來沖眼睛嗎？)……8號湯針對中樞及末稍麻痺、婦人生殖器的慢性病(這樣誰還敢泡？)等等。另外，若你想安產、長生不老、結婚祝壽、勉學向上、生意興隆，都可以來趟泡湯祈願行程。
輪泡完9湯再到位居高處的澀藥師庵，印下最後一枚結願章，向藥師佛祈求應許後，巡浴祈願便大功告成。姑且不論這9湯是否真有其效用，但以完成儀式般地活動走訪溫泉鄉各處，也是令人難忘的湯旅記憶"
By臺灣blog
雪太大上唔到藥師庵,冇買到祈願圍巾

１番湯初湯

三番湯綿之湯
九個外湯之中最鍾意呢個， 溫度啱啱好
唔明點解啲日本人可以浸45度以上嘅溫泉水裏面

９番湯大湯

最後再浸一次松之湯

有冇人可以教我影溫泉嘅正確方法?
點解樣影先可以一D蒸氣都冇

開心嘅時光過得特別快

拜拜啦金具屋 byebye啦湯婆婆白龍

離開涉溫泉前上一上溫泉寺

經過金具屋staff指點
原來有另外一條路可以上去

溫泉寺其實冇嘢可以睇
好迅速咁就落返去,起程前往湯田中溫泉

涉溫泉幾十間旅館，總有一間arm你筆直

臨別前一影

又返到嚟湯田中溫泉站

唔知每一日畀啲咁壯麗嘅雪山包圍住生活係咩心情呢

湯田中去長野時刻表

今日落腳地

涉溫泉都有 Hostel,不過唔建議住

點解你可以完全避開溫泉區
長野除咗冇名牌買冇大商場，真係一個完美嘅旅遊好地方

搭巴士去松本仲貴過由東京去仙台

仙台又係新幹線同長野速度差不多，巴士唔平點鬥

Zen hostel
長野県下高井郡山ノ内町大字平ヒラ穏 オ3031

原本係間有百年歷史嘅旅館
而家嘅主人接咗手做hostel
將佢翻新既同時維持都住日式旅館傳統設計

成間房得我同埋另外一個日本仔
長野啲hostel全部大到爆
呢度應該冇土地問題

放低行李就去湯田中溫泉街9行
白樺之湯

同涉溫泉一樣，呢度都有好多外湯， 旅館住客都可以借條鎖匙來體驗下

平和湯

終於追到偽live live，留個名先

脚氣湯

想借鎖匙就要去住旅館
因為我已經喺涉溫泉浸到甩皮
如果再嚟多次溫泉馬拉松，我呢世都唔會想再浸溫泉的
住返hostel就得鳥

湯田中溫泉冇涉溫泉保育得咁好

街上夾雜水泥同木建築

呢度啲人洗衫洗菜一開水喉都係用溫泉水

湯宮神社

一千零一間超級市場

行完一個圈， 係family mart求其食咗啲嘢 部分相唔見咗冇相對住我真係唔記得自己食過啲乜

去浸另外一個傳說係千與千尋取材地
よろづや嘅桃山風呂

充滿霸氣嘅大堂

雖然我只係一個畀咗800 yen嘅日歸溫泉客,
但由我打開度門行入大堂嘅一刻開始,d staff都非常之有禮貌
仲有專人帶領我去桃山風呂嘅入口
令人感到賓至如歸 下次有機會都希望喺度住下

登録有形文化財桃山風呂

撞正旅館食飯時間,冇乜人浸 變咗貸切

點解官網影相永遠一D蒸氣都冇

桃山風呂同道後溫泉個背景綜合一下就perfect

前一晚溫泉馬拉松后好早就瞓咗 來到旅程第7日
今日一日之內要去好多地方
係時候攞返張北信州ツーデーパ出嚟用啦

大人3,510円2日內有效
北信州ツーデーパ的使用範圍

等緊樓主post 地獄谷

Hostel有個好靚嘅日式庭園

對住嚟食早餐真係心曠神怡

早上七點嘅湯田中溫泉人影都冇個

搭nex出去長野

善光寺下落車

畀早兩日嚟嗰時更加大雪

首先返嚟善光寺旅客中心度攞coupon同地圖
coupon+n
地圖+1
傳說牛係單光子嘅開山祖師 摸下隻牛可以保佑生意興旺 大吉大利咁話

善光寺行去東山魁夷美術館五分鐘就到

長野県信濃美術館 東山魁夷館
長野市箱清水1-4-4(善光寺東隣)

裏面好寧靜........
係一個所有嘢都同雪perfect match嘅美術館

去完美術館我又行參道再搭車返湯田中涉溫泉鄉，去睇期待已久嘅馬騮浸溫泉
揸住張任搭pass就係可以為所欲為

上面只係一間普通書店

善光寺參道d鋪真係好高質素， 嚟嘅話建議留多d時間行街，唔買齋睇都開心

善光寺

今日喺地獄谷野猿公園嘅入口,上林溫泉上林不動尊度
會舉行上林不動尊千駄焼き祭典

儀式由涉溫泉開始
沿途神官同祭師一路抬住啲祭品妹下妹下跳下跳下咁行上去上林不動尊

行到上嚟啦

其實我唔知佢哋做緊乜，純粹趁墟(•ө•)

主祭對住啲製品 念咗一輪南無

攞住啲樹葉舞咗個round

就將啲葉揼落個鍋度飛一飛水
雞蛋六隻 糖呢就兩茶匙 再落啲橙皮添

然後行上啲仲熱嘅炭上面稟神!
對唔住頭先我叫你做妹下妹下,失覺曬

個儀式感覺好似日式破地獄咁

天寒地凍整隻燒雞食下

睇完就開始行去野猿公苑ヽ(｀・ω・´)ゝ

去野猿公苑冇車路

必須徒步行過1.6公里嘅山路入去
另外一條山路就行15分鐘不過冬天唔開

喺步道到前有間cafe可以放低行李同埋租借雪鞋

好多鬼佬

話係步道 其實係一條非常natural嘅雪山路

加上啲積雪塞住
有啲位窄到只容一個人通過

唔會好似香港啲郊野公園有扶手同用水泥鋪好既路
保證原汁原味咁親近大自然

中途會路過後樂館

以可以同馬騮 share 同一池溫泉水而著名

喺度浸溫泉好需要勇氣
實在太open view 每一個去野猿公園嘅遊客都會見到你浸溫泉

地獄谷噴泉

見到呢個牌就差唔多到啦

地獄谷野猿公苑

入場費800 Yen一位

"不要讓猴子看，給猴子食物"
連呢度都用google translate

行多少少路

留個名先
以前都好鍾意睇千與千尋 見到金具屋真喺好正!
有機會一定要嚟浸吓溫泉先得

轉個彎就會見到好多野猿
沿住條河四散搵食

一大班人圍住影野猿沖涼 其實呢個情景都幾滑稽

玩足三日溫泉

公園裏面唔可以喂嘢畀野猿食
但會有專人負責派啲一粒一粒嘅嘢食畀野猿

d野猿追住呢個人跑來跑去

班龍友就追住啲野猿跑來跑去

呢啲猿一日嘅生活就係咁樣:

浸溫泉->
食餵飼員派畀佢嗰啲粒粒->

同啲猴子猴孫去雪地上hea下擺下pose->

坐到個pat好凍去浸下溫泉先->

浸飽返上岸食粒粒跑來跑去擺pose _>

浸溫泉

真係做猿好過做人

睇野猿時請注意腳下安全

行返出去嘅路係冇街燈嘅
太陽落山前要趕快離開公園

嚟啦
鍾意千尋嘅話真係值得一去

係四日
因為第二日會去野澤溫泉
呢幾日一直毛巾不離身

遲下去留名

浸到皮都甩

我應該用呢句做topic

樓主講野好q

係
我承認
我真係好鍾意浸溫泉
特別係天寒地凍零度以下冰天雪地浸喺暖暖嘅溫泉水內
睇住一片片雪花慢慢由天上溫柔地飄落溫泉水到溶化嘅畫面
所以係返Hostel之前我又浸咗一次日歸溫泉
不動尊之湯
冇錯就係頭先祭典完一輪嘅上林不動尊

估唔到長野週邊都咁多野玩
之前淨係識白馬、志賀同野澤

返到hostel原本得兩個人嘅大房突然之間爆滿

原來係有一團廿幾三十人嘅歐洲滑雪團
book咗成個hostel來做基地
呢刻hostel鬼佬濃度爆上到呢一次旅程嘅一個新高點
可能係我見識少,但我真係未見過參加旅行團會有瞓床位呢個選擇

巴打滑開雪?
其實唔滑雪都唔會去呢三個地方

第二朝一早又出發了
湯田中涉溫泉鄉之行已經嚟到尾聲
要離開呢個憧憬左咁耐嘅夢幻地方
我嘅心情係好似千尋一樣 好唔捨得呢度呀
唔知以後仲有冇機會再去湯田中呢......

朝早冇特急,坐普通車慢慢地搖出長野

由我細細個開始睇千尋開始
就好鍾意裏面嘅氣氛
戲裏面古舊又華麗嘅溫泉旅館
著住和服嘅女將 古靈精怪既客 熱氣騰騰嘅湯屋
都係我腦海裏面留下深深印象

我以為呢啲景象就好似官崎駿其他電影裏面諸如天空之城風之谷咁樣係冇可能係現實實現嘅

而由我搭電車到達湯田中站開始
我就好似經歷咗一次千尋既異世界一樣
狹窄嘅溫泉街 迷宮一樣嘅金句屋
溫泉街煙霧中漫無目的嘅鬼佬
仲有無處不在神出鬼沒嘅野猿
同親切嘅白龍さん
我一定唔會忘記你哋㗎

穿過山洞，回到現實世界鳥

長野係1998年冬奧會舉辦地, 呢度雪地運動非常盛行, 而我今日就要去日本滑雪文化嘅發源地野澤

伴隨著北陸新幹線開通， 長野站亦都進行咗大裝修

引入諸如Tokyu hand，百貨公司同埋集合咗幾間長野出名食店嘅靚裝美食街 手信街

如果去輕井澤夜晚搵唔到嘢行， 又有pass的話的話不妨搭幾個站新幹線過嚟行下街食飯
利申：試過

長野站地下有一間超市
上網查過野澤溫泉係冇超級市場同便利店嘅
就懶醒咁喺度補充咗大量糧水
準備帶去野澤溫泉間民宿度開餐
之後會發現呢個動作係多9餘既

今日繼續使用北信州pass
搭jr 飯山線由長野去飯山站 ，需時9個字

張pass可以加錢坐新幹線
十分鐘就到
但我想坐下普通車就無加到

呢d先叫旅行

到達飯山站

同長野站一樣都係新幹線通車就搞 大白象大裝修
野澤溫泉區旅遊宣傳配套做得好好
特別係吸引高質滑雪客方面
可能真係太多遊客嚟呢度滑雪啦
睇得出佢哋非常之有錢落本裝修

呢個小站裏面有個好豪嘅information Centre
裏面有話唔定係全日本英語最流利嘅helper
同大量喺度研究行程租gear嘅鬼佬
呢啲種實木裝修加上周圍都係英文嘅感覺 好似去咗加拿大咁

希望你哋唔會嫌我講交通講得太detail
其實比起景點嘅相同食啲咩嘢
記錄低由邊度去邊度搭過咩車
更加令我可以回憶返個旅程

由飯山站坐車去野澤溫泉區十分鐘左右

終點站對面就係 tourism Centre

喺嗰度可以入手集印帳收集溫泉外湯嘅印仔
金錢:-300yen
裝備:集印帳x1

留名先
我睇梗架～

就係鍾意講交通 咁先有旅行既感覺

長野正過東京好多
大城市唔啱我呢啲毒撚行 特別係新宿澀谷呢啲shopping區 真心覺得咪又係大牌子居多 香港都唔少啦

詳好過簡

長野 仙台
配套方便又有景睇既最岩
我都唔明點解要去日本買外國名牌
買返日本牌子就話啫

補張地圖

同其他開傳統溫泉區相比呢度冇乜旅館可以揀
而係有好多當地居民開嘅民宿
我係長野最後一晚既落腳點腳點喺呢度

民宿モリ
長野県下高井郡野沢温泉村豊郷9737

裏面除咗地庫個雪具專用房
成間屋都好似一般日本人嘅屋企咁
就係一間好普通嘅民宿
我自己都唔記得咗點解要book一個咁冇特色嘅地方

冬天冇攝入過被爐裏面食柑就等於冇去過日本 #

係, 黎緊諗住再去志賀, 但諗起山上無野食好悶, 今次改去野澤

仲未用過被爐

係腦內順住條路再行一次

好多旅館轉咗用暖氣，但你可以話唔夠暖叫佢加爐畀你

瞓咗一晚記番起點解要book呢間
因為佢係正條大溫泉街上面 ， 位置幾好

我其實無辦法理解一d 正常既旅遊post, 都可以有負皮, 俾負皮d 人諗緊咩.

眾所周知，滑雪係一個高消費運動
特別係洗係裝備同埋lift券上面
但喺去完湯田中涉溫泉鄉之後，我身上裝備既金錢已經跌至一個危險低點
所以同長野旅遊局想招攬既高質有米滑雪客唔同
我將會好慳好慳咁進行滑雪之旅

野澤個滑雪場全名叫野澤溫泉國際滑雪場， 所有叫得國際嘅滑雪場收費都特別貴，當班外國人係水魚咁搶
而喺雪場附屬嘅舖租雪板
就呢個價，一日3800 Yen

街上面租就平好多
我搵呢間就包括保險一日2000円

離開民宿
首先去搞掂聽日啲裝備

河達地址

我下次可能會去志賀
野澤旺過旺角， 天黑曬都一街人行嚟行去

我都唔明

紀念冬奧嘅水渠蓋

河達啲鞋得唔得？

想問下4月你租果間野澤仲有冇得滑

same

搞掂明天嘅裝備就可以放心咁去搵食啦
喺好多溫泉區都會販賣溫泉蛋呢種美食

而野澤溫泉喺啲外湯度咗附設煮溫泉蛋嘅箱

等你班友可以試下自己煮溫泉蛋嘅樂趣
煮蛋箱有幾個
最方便嘅位置就係十王堂之湯

喺長野站買嘅蛋終於派上用場啦

附近舖頭會賣呢種有條繩綁住嘅煮蛋網
一個30円

放啲蛋入去合返個蓋
等廿分鐘左右 呢個時候你可以喺十王堂之湯浸下溫泉
浸完就可以攞出嚟食啦

喺開飯嘅時段去煮蛋可能需要排隊

好食到呢 排蛋我兩日就啪曬

大家睇到呢度應該都發現我又双叒提外湯呢兩個字

矛錯野澤溫泉亦都以佢嘅外湯文化而著名
總共有成十三個外湯

亦都可能因為呢個地區既政府太有米

有米到可以不斷發掘新嘅泉源，興建新外湯， 仲將啲舊嘅外湯裝修到靚一靚
比起其他地方嘅湯呢度簡直好似成個南蓮園池咁
令佢成為日本外湯溫泉街選舉嘅第一名

呢啲嘢要睇天氣，我就覺得有機會嘅
租嘢果間夏天會做埋租單車

去浸溫泉早晚餐成日都有蛋食，路過見到正又買黎食，一日平均都食3隻以上

小心超標

加油

正皮
會隔幾日睇一次

睇到最想睇既野澤無左影

各位有睇我遊記嘅巴絲唔好意思
呢排我搞緊月尾去睇櫻花嘅事
搞掂啲酒店會即刻上番水更新

好有米 今次去邊

去完再寫多個遊記

去東京，希望睇到櫻花啦
今次窮遊咋，打算試下住airbnb

有米

意外地新， 間嘢都多人去租Gear
建議唔好喺多人嘅時段去， 我覺得佢哋唔係幾夠人手幫你試

air b&b cheap 房尋找中

但機票貴

咪提 好肉痛....

搞掂咗月尾去旅行啲嘢, 各位我又返嚟
雖然係遊記開頭寫咗係live,但寫寫下已經偏離咗呢個目的好多
一路live住咁去旅行真係好難, 要管理路程上嘅嘢
一邊整理啲相一邊post上嚟,真係要有劉華咁嘅服務態度先做得到，相當佩服所有做到嘅巴絲打
同時去滑雪嘅旺季亦都過咗, 開始踏入賞櫻期,唔知仲有冇人睇呢篇遊記
anyway我都想繼續寫完佢

用玉子補充咗hp後繼續行溫泉街
由十王之湯沿住條大湯通大街,行落最氣派最多人打卡嘅嘅大湯

野澤溫泉村位於長野縣北部，作為溫泉村與滑雪村聞名遐邇
據傳於是在奈良時代由高僧行基大師所發現,大正12年間積極的經營與宣傳滑雪；至昭和31年經過村名的變更與整合後，誕生了現在的『野澤溫泉村』之名

終於又有啦

為咗滿足有鋪集印癮嘅日本人,
周圍都有集印活動,收集曬可以去旅客中心度換紀念品
不過冬天好多印既位置都畀雪擋住
冇可能收集得齊

郵局有人喺屋頂掃雪， 啲雪由屋頂砰 一聲跌落嚟好震撼你會感受到雪的破壞力
唔怪得香港ban咗落雪
唔可以俾啲咁危險嘅嘢放喺街上

落雪注意

唔注意俾啲雪打中 分分鐘頸都斷

千人風呂
間嘢好有霸氣， 我去嗰日千人風呂冇開到
有冇人知呢間係咩黎?

行到大湯

大湯日頭好鬼多人 更加多鬼
唔知點解佢哋好似特別鍾情於個大湯,淨係聚腳喺度
其他湯唔多見外國人

打開道門 成個池都係人
都係晏啲等少人先浸

大湯旁邊有2個回復點足湯， 一間喺街上面一間喺常盤屋旅館裏面

不過呢度咁多溫泉我諗冇乜人會用

每個溫泉街都有一間歷史最悠久位於核心嘅大佬旅館
呢度嗰間就係常盤屋旅館

由常盤屋旅館 行過條斜路就去到野澤溫泉嘅中心麻釜

今年的櫻花早開咁多驚去到睇樹枝
到時冇相影嘢冇嘢寫

周圍都可以見到英文指示牌 街上外國人面孔仲多過亞洲人
鬼佬濃度已經超標無法估量

路上會見到有好多tour去野猿公園， 感覺野澤就好似一個寒冷版既布吉島咁
布吉係join tour出去睇珊瑚，呢度就join tour出去睇雪猿， 共通點都係鬼佬多過local

野澤溫泉象徵地之源泉麻釜
意思即係煮麻嘅釜

麻釜只限當地人進出,避免遊客發生危險,但離遠就能感受到驚人的熱度

不斷冒出好強既熱氣同硫磺味

野澤菜亦都係呢度發明嘅
用來形容啲醃製咗嘅熟菜 應該係除非唔係

真係激熱唔好講笑 啲雪落喺附近唔使幾耐就會溶曬

跌落去人都會淥熟
旁邊有告示牌寫明唔係居民請勿靠近使用 費事變淥熟野澤人

喺好耐以前野澤溫泉嘅主業並唔係旅遊業

因為野澤湧泉溫度非常高 以前啲人就用熱水嚟碌麻呢種植物再加工
麻釜個名就係咁來
去到現代呢度仍然係野澤溫泉嘅中心好似歐洲城市中心廣場嗰個噴泉咁樣

嚟呢度就會見到啲女將仲居拎住啲蛋呀菜呀來呢到淥熟

然後就變成咗旅館民宿餐枱上嘅溫泉蛋同野澤菜料理

正呀野澤

麻釜隔離有幾間土產店 專門賣啲溫泉淥蛋淥菜(當然仲有例牌行貨甜死人溫泉饅頭)
成條街好似街市咁好有趣

喺呢度買咗包桔

鄰近嘅溫泉都係由麻釜呢度引溫泉水過去
所以越近麻釜嘅溫泉溫度就會越熱
玩溫泉馬拉松嘅時候如果頂唔順熱就記得遠離麻釜

原來有人睇

等左你好耐啦

麻釜隔離嘅溫泉神社

上參道梯級被雪完全遮住咗 想參拜同集印嘅遊客要等到雪融

我會努力出埋佢

由麻釜行一分鐘路程有個麻釜溫泉公園
係野澤溫泉唯一需要收費嘅外湯500yen
一分錢一分貨,裏面都比其他外湯大好多設施亦都比較齊全如有暖氣
不能接受外湯比較簡陋環境嘅人可以嚟呢度
裏面仲有足湯但冬天唔開放

落完一輪驟雪(?)啲雲散開咗 見到金色夕陽

唔知點解旅行時見到嘅夕陽特別靚

好正，希望下次都有機會去

行到公園呢度就係溫泉街範圍盡頭
一路行左好多斜路消耗體力體溫， 加上一路影相啲手指凍到硬晒
係時候浸番個湯叉一叉電

滝の湯

每個湯裏面都有coin locker 畀你放重要物件

成分表

滝の湯源泉
含硫黄 Na Ca 硫酸塩泉 薄緑色
D緑色係天然既

越近麻釜嘅溫泉溫度就會越熱係真既
d水好熱，試左幾次都落唔到水，坐係池邊放D手腳落去就算

見到d日本阿婆一下就可以成個人浸落去， 再一個轉身用鄙視嘅眼光望住你係到試下試下
我:
阿婆:
我:
我覺得自尊心受到傷害鳥...

叉完電 係時候返去溫泉街準備晚餐

野澤溫泉冇乜日式嘅旅館
又或者係啲外國人唔習慣一泊二食，好多都係純民宿
呢個情況就要自己諗辦法解決食物嘅問題

喺網上,你唔會搵到 lawson family Mart 711同超級市場有野澤分店
一般有經驗嘅旅行人士去溫泉住
都會買定啲糧草先行軍,費事入到荒山野嶺
啲舖又一早收曬冇嘢食買既下場 (利申試過，肚餓到要食左啲手信)
但呢個溫泉區等於鄉下地方冇嘢食買嘅公式係野澤溫泉並不成立

唔似其他同位於山區既溫泉
雖然佢冇連鎖式嘅便利店，但除咗冇名牌冇商場之外
野澤溫泉乜都有得賣， 咖啡店麵包店文具鋪酒鋪士多乜都有

溫泉街中間有一間士多 唔好睇佢門口好似好殘舊
裏面咩貨都有得賣 連馬刺身都有
仲要開到好夜 九點都成班八國聯軍喺度掃嘢食

魚やす商店
営業時間夏期：8:00-21:00，冬期：8:00-21:30

我由長野站個貴價超市山長水遠買一堆嘢食入嚟,根本就係戇鳩行為
乜嘢農家契約有機栽培 ，呢度個士多都係附近嘅農場契約入貨
價錢仲好平

仲有幾間賣酒嘅鋪頭
佢哋會瘋狂咁招待你試飲長野清酒

長野屋酒店
営業時間 夏期：8:30-21:00，冬期：8:30-22:00
田中酒造店

開到晚上十點,D遊客可以飲飲食食直到十點鐘
一邊逐間試酒一邊試食野雜菜簡直perfect match

d酒舖門口好多人圍住,無論鬼佬定亞洲人
野澤啲遊客都係:行街食嘢->浸溫泉_>溫暖番->行街食嘢飲嘢_>凍咗_>浸溫泉咁無限循環
實在係一個完美嘅溫泉街

唔想自己煮呢度仲有好多餐廳
酒吧都有好幾間可以選擇
仲要開到夜一夜 我十二點鐘浸夠湯行返民宿嗰時d bar都未收曬

細細行日文提醒你呢度係日本遠離東京既一個小山村

好多日本城市天一黑靜過silent Hill,完全冇人行街
所有鋪閂曬門得你自己一個喺條街度行
可能習慣左香港既生活 ，我好撚驚呢種情況
每次一入黑都有咁快行咁快跑返酒店
但野澤溫泉村條街比起好多日本小城市更加旺
夜晚都好多人 行嚟行去，旺過旺角
呢種呢種安心感係野澤獨家另無分店

留個靚名!

正喎夜晚都有野食有街行

G持

諗住7月行完富士山就北上浸溫泉, 呢個post啱哂

有機會年尾都去長野滑下雪浸下溫泉
Bookmark 定先

因為我唔係長野旅遊局想招攬之高質有錢滑雪客
所以我冇去幫襯佢啲餐廳
喺行街前，我已經將今晚嘅晚餐浸曬落去外湯附設個箱到慢慢浸熟佢
成件事好有慢煮feel
行完街之後就將啲浸熟嘅菜呀蛋呀攞返民宿食
如果我喺舖頭買市價一條溫泉粟米都要成二百五十円

我買一袋2條自己浸250yen都唔使， 雖然好婆仔數但有種賺咗嘅感覺
好可惜啲嘢食相洗曬 唔可以同大家分享
唯有影下本小冊子

咁普通嘅民宿野澤起碼收你五千円一晚， 仲要無內湯唔包餐
野澤嘅消費明顯係貴過其他地方好多， 好似玩 board game咁，有溫泉有滑雪場近新幹線加爆咗個附加設備
你隻棋企一下都可以斬你一頸血
btw

我以後唔會用VSCO直接影相

食完飯
睇咗陣電視又再溫泉馬拉松

野澤有13個外湯，比起涉溫泉既9個更多
想要浸曬啲湯就要好好進行戰略安排 :
晚上上山既路太黑，我打算先浸民宿附近溫泉街上既外湯， 等天光再去挑戰近山邊嘅湯,滑完雪之後浸山腳嘅湯

好在野澤唔似涉溫泉，遊客唔需要向旅館借外湯鎖匙
check左out滑完雪之後都仲可以浸,時間安排上鬆動好多
如果唔係都幾難浸得曬
涉溫泉呢種做法亦令人必須喺佢d旅館度住一晚先可以享用佢嘅外湯設備
我就覺得用人啲設備人哋係有權收返你錢, 兩種做法都冇話啱唔啱

天色昏暗加上 D路又上又落好容易蕩失路

不過喺石坂小路上揸住張地圖尋找外湯溫泉都係一種樂趣

樓主金具屋你係咪一個人住兩人房所以先3萬yen?

同埋我想問你去長野嘅高速BUS飛點買? 我google完去咗個日本網, 訂唔到超過2個月後嘅飛

絲打介紹得好有趣，留名

佢逐間房計 ，一間三萬円起， 我睇官網話最普通嘅房都可以住四個人，人多除開個價可以平少少

賣高速巴士飛嘅網站有好多個唔知你search咗邊個
不過無論你用邊個都好 最早都係兩個月前賣飛比你， 應該係日本嗰邊有法例規定?

我去咗個日本網book酒店, search金具屋1人, Search極都話無result, 心諗咁full? 轉search 2人先有result, 唔歡迎毒L

好多日本旅館都係咁, 好鬼多規矩，毒L唔畀住兩個同性唔俾住， 越好生意越寸

好煩, 但我又搵唔到friend一齊去

最抵嘅方法係集齊四個成人去住一間房
兩大兩細都同大人差唔多價

又係時候攞返張地圖出嚟

去返因為太多人冇去到既果間先

睇下張成份表
大湯有佢自己嘅泉源，就叫做大湯
源泉大湯
温度６６．２度
ＰＨ８．５
蒸発残留物７５４ｍｇ／ｋｇ。
単純硫黄温泉

湯如其名比較大型有兩個池，一個係溫湯一個熱湯，我就覺得兩個都好熱，感受唔到有咩分別

大湯anytime都咁多人
以上啲相都係網上找返嚟

由大湯行一條斜路落去河原湯

呢個湯D水超高温到頂唔順，我摸下啲水 隻手都就嚟畀佢熝熟咗
唔明點樣可以成個人浸落水

番來睇返野澤溫泉網介紹， 原來呢個係最高溫嘅一個溫泉

樓主打左成個月都未完...我下星期都去長野....

回程我都會出文.

以上完左野澤第一日嘅行程, 第二日將會上滑雪場滑雪 淨返只有去神奈川梅林嘅行程比較重點
呢一日打咗好鬼耐

下個星期我會去日本賞櫻，所以呢個遊記都會暫停一段時間，敬請見諒
唔知有冇人想睇live櫻花?

暖咗咁多，巴打唔使擔心雪嘅問題啦
相信你出文嘅速度會快過我

照出, 我會睇. 我都係去睇花, 不過唔會live 咁講, 所以, 我睇你講.

你去邊到live

live櫻花

我打算去到邊就report下啲花開成點
唔好太大期望

東京搭河口湖， 希望天氣俾面

你住係日本架咩? 點解成日係日本?

個遊記打得慢既幻覺嚟

呢篇都未打完, 你又去日本

自己都覺得有啲過份

呢個post放埋一邊囉, 跟住live 黎緊果個, 夜晚返酒店就打下文

到咗東京，就用呢個post到live?

另外開個啦, topic 同目的都唔同

ok,搵個可以坐低嘅地方先開post

急咩, 玩完夜晚返酒店, 沖完涼, hea緊先開post啦

返到酒店都好忙 食住飯開定先

返來囉樓主, 有時間有心情就完埋呢篇佢

留名 好睇 等睇樓主完成埋淨低嘅行程

hello
我想問下你果時住金具屋係一個人住?
比兩個人錢?

樓主唔記得哩度